1條毒L • 80日 • 中美洲9悠遊

好耐之前出過兩次post
今次想分享吓好少香港人去既中美洲
兩年前一個7個月既旅行
其中80日就喺中美洲玩
咁點解去中美洲玩
其實係南美同北美都去過
純粹集郵填吓窿
同埋想襯古巴未被3G網絡化之前
去感受返無得碌手提電話既時光

當時一直由西岸玩落去
由加州San Diego開始
一直玩到落巴拿馬城
簽證當然係最19既
中間都發生過好撚煩既經歷
另外治安呢方面就自己醒水
我都見過有鬼佬坐巴士求其擺野比人粒走個袋
不過我自己後期去到上Chicken bus可以即刻訓教既境界

如果比較南美
中美景點無咁出名
旅遊開發都無咁高
不過識講英文既人既比例比較高
始終都係美帝既後花園
墨西哥雖然聽落去好似好危險
但d人真係好到仆街
而且你可以好感受到佢地好積極happy生活態度
上海好似有直航去墨西哥城
其實都幾推薦去

呢個係今次去咗玩既地圖
有D走馬看花有D9 hea
不過之前梁彦宗玩50日都拍到旅遊特輯
咁毒L玩多30日用黎9heahea都唔算好過份
鑑於上兩次爭d難尾既經歷
今次應該會勤力d

lm

識唔識Spanish

留名支持下先

唔識呀
其實識數字同d基本野就得

喺美帝hea左差唔多一個月
終於要向中美洲出發
墨西哥喺地理版塊上算北美
不過都係西語國家咁通常旅行都當中美洲
San Diego係美墨兩國其中一個重要既邊境點
Hostel都有d墨西哥人放幾日假就過黎玩
不過佢地都要簽證
而且都幾難度高
San Diego市中心坐50分鐘輕鐵就會到邊境San Ysidro
墨西哥嗰邊係Tijuana
美帝出境係無人理
所以通常落墨西哥好快
但返上去就好煩

San Diego輕鐵
得幾條線

順帶一提
我個美簽係做咗落本BNO度
同9成9港燦美簽喺特衰唔同
其實係方便好撚多
不過呢個issue就好後話

去到San Ysidro其實車站有個牌指示出境
不過我係要去機場
所以我就去左隔離個汽車站
嗰度有shuttle送你去一個好特別既border point
呢個就係直接去Tijuana機場
情況有d似澳門人坐船直接去香港機場
墨西哥個機場係起到貼住個邊境
咁坐內陸機就一定平過國際線
shuttle會送你去美帝嗰邊既邊境
然後出示passport機票比地勤
佢確認你係免簽證無問題
就會叫行入去免税店
行到尾就有immigration
BNO一望到三秒就stamp
之後就會直接到侯機大堂

San Ysidro既出境指示牌

由美帝行過去墨西哥
呢排邊境圍牆好heat
其實之前由鳳凰城坐灰狗巴去San Diego
成條邊境好多位都起左呢d欄
我記得中間停過一個Mexicali既地方係睇得超清楚

繼續支持
巴打去古巴係Havana Trinidad 同 Santiago de Cuba？
中美只去過Belize 同 Guatemala，兩邊既人都相當友善

多謝巴打幾個post都有支持
係呀得10日唔可以玩咁多
同埋我去嗰陣係7月尾到10月頭
係最撚熱最撚大雨
好多時都出唔到去玩
試過之後洪水國家進入緊急狀態

之前喺San Yisdro都換左d錢
去到機場都係無所事事
墨西哥有好多廉航
我今次就揀左Interjet飛去墨西哥城(CDMX)
Interjet都係價錢吸引同埋風評唔錯
墨西哥北部就唔多旅遊資源
得大城市Monterray
所以決定一野就決定飛去CDMX

機程三個半鐘
廉航但係有杯野飲同埋有包零食，都幾佛心
墨西哥其實都幾撚大吓
之後坐巴士好多都幾長途
去到墨西哥城機場出機係完全無指示
真係走咗好撚耐先知邊到攞行李
攞完行李最重要係攞錢
因為出發前柒咗唔記得咗搞張visa既提款卡
所以成個中美洲旅行都係比呢個issue
試左幾家銀行，得一間肯嘔錢比銀聯

出機場之前最重要係整返張交通卡
要搵一部機仔去買卡再入credit先上到機場巴
機場有個tourist information booth仔但d人好撚廢
最後搞左一大輪先搞到
出機場可以搭機場巴或者地鐵
不過我出境嗰個時間已經放工時間
費時咩住個backpack又可能比人爬野就緊係搭巴士
我去嗰陣港紙兑墨西哥披索係1:2.1(而家1:2.4)
程巴士30披即係14蚊左右
墨西哥物價係好9平(尤其啱啱去完美帝)

架機場巴都幾撚on9
兜黎兜去仲要又好撚塞車
直線距離7公里行撚左兩個鐘
儍的嗎

搵左間hostel係Hidalgo地鐵站
狀況麻麻不過位置幾好
第一日都浪費係交通
都做唔到d咩

屌忙咗成個月
唔可以起左個頭就無左回事

墨西哥城比人感覺就係治安會唔會唔好
市中心嘅Tepito Market更加出晒名差
嗰度入口附近都會有d女人街feel既野賣
但愈行愈入就會有槍、稀有動物賣
由於怕死怕比人老笠
最後都係決定唔去

旅館附近既Plaza de la Republica
去到大城市都係感受下個城市既節奏
通常都唔會安排衝景點
反而周圍行認識下個城市

行幾步就係Alaneda Central Park
如果講市中心個氣氛同埋感覺
墨西哥城真係幾舒服
唔會有南美嗰堆大城市怕突然比人搶野
好乾淨好企理

隔兩三條街既唐人街
好細、無乜華人
我諗既然留得墨西哥
可能一早都索性北上去咗美帝

墨西哥城地標之一，Palacio de Bella Artes
就喺正個公園隔離

墨西哥城個舊城中心好大
有好多博物館、政府機構、教堂
花一日行呢度都唔夠
不過有好多都排好多人

最後成日都喺呢個舊城中心行
乜9都無做過

無做過野但喺墨西哥城
一定要做嘅就係掃街
市中心有超級多街邊檔
全部都係蔗渣既價錢
燒鵝既味道

呢個係Tartas
類似三文治
一個30-40pesos左右
圍返都唔洗廿蚊港紙
入面通常係一款肉加醬
一個已經好撚飽
基本上都唔洗再食到其他野
所以通常我都係早餐先會食

巴打墨西哥都未完就爛尾

見到新開既POST 加上中美洲 即刻bookmark左先遲D睇
結果...

唔可以比佢爛尾
我慢慢打都死哂個遊記
中美洲對於香港人黎講
分分鐘仲冷門過去東非南非
因為時間上去到咁遠倒不如去南美洲
去東南非既話嗰度d人好多都係英聯邦國家
識講英文點都方便d
再加上中美國家簽證煩治安又差
我上網都搵唔到幾多update既香港人遊記

墨西哥其實係多個中美洲文明既發源地
最出名當然係尤卡坦半島附近既瑪雅文明
不過瑪雅係時間軸黎講算係比較近代
中間都有幾個前哥倫布時代既文明
墨西哥城最出名既景點
就係離市中心東北四十公里左右既Teotihuacan
中文通常叫佢做日月金字塔
佢係大概公元元年前後發展既一個文明
最巔峰係有成廿萬人住
基本上去得墨西哥城都一定要花半日時間過去

去日月金字塔要搭地鐵去巴士北站
雖然墨西哥城出名治安差
不過我覺得搭地鐵又唔係想像中咁差
係轉線有陣時真係要行好耐
巴士北站係超級大既一個汽車站
有間巴士公司係會好密咁樣開車過去
見最多遊客look既counter就係
坐個零鐘就會到日月金字塔
巴士會係景區門口放低你

日月金字塔係一個超級大既景點
如果龜速行加影相都要幾個鐘
一入到景點區最近係太陽金字塔
比較高嗰個

太陽金字塔
呢兩座金字塔都係可以比你行上去
而且斜度唔算太高
最頂嗰個平台都容納到幾多人
只係人流都幾撚多
要行上去都係要等吓前面d肥人慢慢行上去

由太陽金字塔塔頂望出去
對面嗰座就係月亮金字塔
連接住兩個塔中間嗰條路叫亡者之路
大概三百米長左右
沿途會有好多細既complex可以爬上去
可以用唔同既角度欣賞兩座塔

轉個頭就鼠咗上月亮金字塔
呢座塔條樓梯比較斜
畏高就靠中間有d扶手比你
我自己覺得月亮金字塔個景靚d
可以望到晒成條亡者之路

最後我都喺呢度hea咗三個半鐘
唔算長唔算短喇
成個景區仲有d次景點
仲有博物館
真係行撚死人

出口附近有巴士返墨西哥城
我自己就無搭到去總站
係市區北面就落左車
因為搭車見到有座教堂好遠睇過去都幾得意
所以就早左落車

無喇喇落車都係因為見到有座圓環型既座堂超得意
嗰度係叫Basilica de our lady of Guadalupe
係一座新同舊既教堂組成既一個大廣場

圓型嗰個係新嘅
兩個其實係隔離
圓型嗰個入面keep住有d聖經講
當然前提係你要係教徒又識西班牙文

大廣場隔離有個公園仔
可以跟住d人行上去
睇晒成個廣場既setting
嗰度好多一家大細既local去過日晨
治安感覺良好
都幾值得路過停一停去吓

玩咗大半日都係醫肚
墨西哥野食比人感覺係辣
其實係錯覺黎
辣只係你自己後加上去
本身d野食一d都唔辣
同埋好撚好食

喺墨西哥城周圍都有呢d凍飲
味道乜9都有
呢杯椰奶係大杯都係15pesos
真係飲撚肥人

掃街係墨西哥城既生活
餐廳都係平
但掃街既機會只有喺嗰度先有
市區有勁撚多呢d咁既檔仔
乜9都有
而且佢地仲明碼實價講好咩野係幾錢
唔會收貴你

唔係街邊食Tacos食到飽死
都唔好話去過墨西哥
食Tacos就一定要去街邊檔食
因為佢地係會先燒一燒塊皮
等佢好咬口d
然後再放肉同配菜
價錢其實大同小異
有d 30pesos5件
咁嗰5件就比較細件d
有d就13pesos一件就一件大件d

呢件Quesadilla同美國食開嗰d唔同
咁撚大舊都係廿零pesos
真係食肥人㗎墨西哥

當然唔少得就係食粟米
墨西哥人真係好撚中意食
佢地會將粟米加芝士粉食
不過食咁多Tacos都好撚飽
遲吓再介紹

終於上水
有唔少人睇緊架其實，加油！

飲飽食醉就去返市中心周圍行
夜晚既墨西哥城係非常多人
去過南美洲或者西班牙既都知佢地中意好夜先食晚飯
所以條街到夜晚十點都仲好多人
而且治安感覺良好
我諗如果你去過南美洲嗰堆首都
再對比返墨西哥城
咁墨西哥城真係舒服好多

夜晚既美術館
都係好多人喺度hea

夜晚九點幾既Zocalo其中一條大街
超級多人
最緊要都係提防扒手

呢度有樣好頂癮既街頭表演
有個actress係會喺露台唱歌
然後觀眾就係下面睇
我唔知係自娛定係下面有人收集打賞
不過呢個型式我真係只有呢度見過

墨西哥城主座堂
我去緊嗰陣大廣場大維修
所以影唔到呢個座堂對出喺一個超巨大既廣場
真係有d可惜

夜晚既墨西哥城市中心治安黎講
以中南美洲既標準黎講算係唔錯
不過到左夜晚好多便利店都會拉閘運作
所以要入貨一係就早d
一係就要識西班牙文
不過就肯定貴過平時買好多